<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<strings>
  <namespace name="spellinfo">
  <string name="headache">
      <text locale="de">
      Aufzeichung des Vortrags von Selen Ard'Ragorn in Bar'Glingal: 
      'Es heisst, dieser Spruch wäre wohl in den Spelunken der Westgassen 
      entstanden, doch es kann genausogut in jedem andern verrufenen 
      Viertel gewesen sein. Seine wichtigste Zutat ist etwa ein Fass 
      schlechtesten Weines, je billiger und ungesunder, desto 
      wirkungsvoller wird die Essenz. Die Kunst, diesen Wein in pure 
      Essenz zu destillieren, die weitaus anspruchsvoller als das einfache 
      Rezeptmischen eines Alchemisten ist, und diese dergestalt zu binden 
      und konservieren, das sie sich nicht gleich wieder verflüchtigt, wie 
      es ihre Natur wäre, ja, dies ist etwas, das nur ein Meister des
      Cerddor vollbringen kann. Nun besitzt Ihr eine kleine Phiola mit 
      einer rubinrotschimmernden - nun, nicht flüssig, doch auch nicht 
      ganz Dunst - nennen wir es einfach nur Elixier. Doch nicht dies ist 
      die wahre Herausforderung, sodann muss, da sich ihre Wirkung leicht 
      verflüchtigt, diese innerhalb weniger Tage unbemerkt in das Getränk 
      des Opfers geträufelt werden. Ihr Meister der Betöhrung und 
      Verführung, hier nun könnt Ihr Eure ganze Kunst unter Beweis 
      stellen. Doch gebt Acht, nicht unbedacht selbst von dem Elixier zu 
      kosten, denn wer einmal gekostet hat, der kann vom Weine nicht mehr 
      lassen, und er säuft sicherlich eine volle Woche lang. Jedoch nicht 
      die Verführung zum Trunke ist die wahre Gefahr, die dem Elixier 
      innewohnt, sondern das der Trunkenheit so sicher ein gar 
      fürchterliches Leid des Kopfes folgen wird, wie der Tag auf die 
      Nacht folgt. Und er wird gar sicherlich von seiner besten Fähigkeit 
      einige Tage bis hin zu den Studien zweier Wochen vergessen haben. 
      Noch ein Wort der Warnung: dieses ist sehr aufwendig, und so Ihr 
      noch weitere Zauber in der selben Woche wirken wollt, so werden sie Euch 
      schwerer fallen.'
      </text>
      <text locale="en">
      Transcript to the lecture of Selen Ard'Ragorn in Bar'Glingal:
      'It is said, this spell had its beginnings in the drinking holes of the 
      Westgassen, but every other disreputable quarter is just as likely. Its 
      most important ingredient is about a cask of terrible wine, the cheaper 
      and more unbecoming, the more effective will be the essence. The art to 
      distill this wine into pure essence is far more demanding than the simple 
      brewery of an alchemist. Even more so to bind and conserve it, preventing 
      its natural tendency to evaporate. This can only be accomplished by a 
      master of Cerddor. Say, you manage to produce a vial of this ruby red, 
      shimmering - well, not fluid, but also not exactly vapor - let's call it 
      elixir. More challenges still lie ahead. The effective properties of the 
      elixir are quick to dissipate. Therefore it has to be dribbled into the 
      drink of the chosen victim within days. That is when you masters of 
      infatuation and seduction can truly proof your worth. But take care not 
      to drink of the concoction yourselves, for one taste will ensnare you to 
      the tastes of wine and you will spend a full week on a bender. And as 
      sure as day follows night, a dreadful agony will claim your head 
      afterwards. You will lose knowledge of your best skill, two weeks worth 
      of study just gone.
      Another word of warning: this spell is very complex. Should you try 
      further spells during the same week, they will be far more difficult to 
      perform.'
      </text>
    </string>
    <string name="analysedream">
      <text locale="de">Mit diesem Spruch kann der Traumweber
        versuchen, die Verzauberungen einer einzelnen
        Einheit zu erkennen. Von allen Sprüchen, die
        seine eigenen Fähigkeiten nicht überschreiten,
        wird er einen Eindruck ihres Wirkens erhalten
        können. Bei stärkeren Sprüchen benötigt er ein
        wenig Glück für eine gelungene Analyse.</text>
      <text locale="en">With this spell the mentalist can
        attempt to detect enchantments on a target unit.
        He will get an idea of the effect of all spells
        that don't exceed his own abilities. If a spell
        is stronger, it takes a little luck for a
        successful analysis.</text>
    </string>
  </namespace>
  <namespace name="spell">
    <string name="analysedream">
      <text locale="de">Traumbilder analysieren</text>
      <text locale="en">Analyse Dreams</text>
    </string>
    <string name="headache">
      <text locale="de">Schaler Wein</text>
      <text locale="en">Hangover</text>
    </string>
  </namespace>
  <namespace name="race">
    <string name="snowman">
      <text locale="de">Schneemann</text>
      <text locale="en">snowman</text>
    </string>
    <string name="snowman_p">
      <text locale="de">Schneemänner</text>
      <text locale="en">snowmen</text>
    </string>
  </namespace>
  <namespace name="shipinfo">
    <!-- ship info is not implemented! -->
    <string name="no_info">
      <text locale="de">Keine Informationen über diesen Schiffstyp verfügbar.</text>
      <text locale="en">No Information available for this type of ship.</text>
    </string>
    <string name="balloon">
      <text locale="de">Der Sumpfgasballon besteht aus einem großen 
        Weidenkorb, welcher Platz
        für maximal 5 Personen oder 500 Gewichtseinheiten bietet, und einer
        großen, mit Sumpfgas gefüllten Wyrmblase. Bei guten Winden kann sich
        der Ballon zwei Regionen pro Woche fortbewegen. Das Führen eines
        Ballons ist nicht einfach, und der Kapitän muss mindestens ein
        Segeltalent von 6 besitzen. Diese neue Entwicklung auf Eressea wird
        ausschließlich für den Xontormia-Expreß hergestellt und die Baupläne
        sind streng geheim. So ist es auch bisher noch niemandem gelungen, ein
        Exemplar nachzubauen.</text>
    </string>
  </namespace>
  <namespace name="iteminfo">
    <string name="ring_of_levitation">
      <text locale="de">Benutzt der Kapitän des Schiffes diesen Talisman, so wird allen an Bord befindlichen Mallornsamen ihre magisch Energie entzogen, und das Schiff kann mit dieser Energie bis zu zwei Wochen lang fliegen.</text>
    </string>
    <string name="birthdaycake">
      <text locale="de">Eine Geburtstagstorte mit 10 Kerzen. Herzlichen Glückwunsch, Eressea!</text>
      <text locale="en">A birthday cake with 10 candles. Happy Birthday, Eressea!</text>
    </string>
    <string name="no_info">
      <text locale="de">Keine Informationen.</text>
      <text locale="en">No Information available.</text>
    </string>
    <string name="griphonwing">
      <text locale="de">Dieses Fluggerät aus der Schmiede der Zwerge von Celeband galt wie die
        'Ebene der Herausforderung' seit Urzeiten als verschollen, ja man
        zweifelte seine Existenz an. Die Sage überliefert, das derjenige, der
        sie auf der Spitze des Turmes seiner Gesinnung benutzt, als einziger
        die 'Ebene der Herausforderungen' verlassen kann.</text>
    </string>
    <string name="ao_daemon">
      <text locale="de">Glückwunsch, mein Kind. Du bist im Besitz des mächtigsten
        Artefaktes Eresseas. Ein Fluch, sagt man, liege auf ihm, denn
        niemand hat es bisher lange sein Eigen genannt...</text>
    </string>
    <string name="cookie">
      <text locale="de">Kleines trockenes Dauergebäck, m od. s; - u. -es, - u. -e</text>
    </string>
    <string name="eyeofdragon">
      <text locale="de">So wisse denn, dass das Auge des Drachen den Weg zur Herausforderung
        aufzeigt. Doch die Überlieferung sagt, das nur der Unschuldige und
        Ungewappnete es benutzen kann. Sie sagt auch, daß er einen Beutel mit
        einem Betrag von bis zu zweitausend Silber mit sich führen soll,
        jedoch nicht mehr als einem Fünftel der Stärke seines Volkes
        entsprechend - dem Torwächter zum Geschenke als Beweis seiner
        asketischen Gesinnung. Die 5 scheidet ganz aus.</text>
    </string>
    <string name="almond">
      <text locale="de">(Prunus dulcis) [...] Die Nüsse existieren in zwei Varianten, süß und
        bitter. Süße Mandeln sind der bekannte eßbare Typ, der in Form von
        Nüssen gegessen, beim Kochen verwandt oder zu Mandelöl und Mandelmehl
        verarbeitet wird.</text>
    </string>
    <string name="apple">
      <text locale="en">A tasty fruit.</text>
      <text locale="de">Frucht aus der Gattung Malus (ca. 25 Arten), gehört
        zur Familie der
        Rosengewächse. Die am häufigsten kultivierte Baumfrucht. Der Apfel
        gehört zu den fleischigen Früchten, in dem der gereifte Fruchtknoten
        und
        das umgebende Gewebe fleischig und eßbar werden. Die Apfelblüte der
        meisten Varianten erfordert Kreuzbestäubung zur Befruchtung. Form und
        Größe des Apfels bei der Ernte variieren abhängig von kulturellen und
        umweltbedingten Einflüssen in Größe, Form, Farbe und Geschmack, sind
        jedoch nichtsdestotrotz üblicherweise rund, zwischen 50 und 100mm im
        Durchmesser und weisen röt- oder gelbliche Farbtöne auf.</text>
    </string>
    <string name="nut">
      <text locale="de">Nuß, im umgangssprachlichen Sinne alle trockenen,
        hartschaligen
        Früchte oder Samen, die eine Schale besitzen, die sich leicht
        vom inneren, eßbaren Kern entfernen läßt. In der botanischen
        Terminologie beschränkt sich die Bezeichnung Nuß auf eine
        einsamige Frucht, die aus einem Fruchtknoten (Ovarium)
        entstanden ist, dessen äußere Wände sich verholzt haben und der
        sich nicht öffnet, um seinen Samen zu entlassen. Solche echten
        Nüsse können eßbar, aber auch ungenießbar sein. Bekannte
        Beispiele sind Eicheln, Bucheckern, Kastanien und Haselnüsse.
        Beispiele für Früchte oder Samen, die vom Volksmund fälschlich
        als Nüsse bezeichnet werden, sind Mandeln und Walnüsse: Im
        botanischen Sinne sind dies Steinfrüchte, denen die fleischige
        äußere Schale entfernt wurde.  Andere Beispiele für unechte
        Nüsse sind Erdnüsse - in Hülsen eingeschlossene Samen - sowie
        Roßkastanien und Paranüsse, bei denen es sich um von Kapseln
        umhüllte Samen handelt.</text>
    </string>
    <string name="jadee_ring">
      <text locale="de">Zwerge schufen diesen wunderschönen Ring aus Weissgold und Platin. Die
        Oberfläche ist so glatt, dass man nur bei genauem Hinsehen entdeckt,
        dass hier eigentlich zwei Metalle ineinander verarbeitet worden sind.
        In der Innenseite des Rings ist eine Gravur zu lesen: "Wildente, 3.
        Woche Eiswind Jahr 8".</text>
    </string>
    <string name="jadee_dress">
      <text locale="de">Dieses Brautkleid ist mit Abstand das schönste, was je jemand
        irgendwie irgendwo gesehen hat. Auch wenn nur Wildente und Jadee das
        finden müssten, wird jeder Bewohner Eresseas dies neidlos bestätigen.
        Das sehr stilvolle Kleid lässt die zarten Schultern seiner Trägerin
        frei und liegt am Oberkörper eng an. Dies betont atemberaubend die
        zarten Kurven der Braut. Der Rock fällt leicht ausgestellt den ganzen
        langen Weg an den Beinen herunter Richtung Boden, wo er sich in einer
        sehr stilvollen Schleppe ergiesst.</text>
    </string>
    <string name="wente_ring">
      <text locale="de">Dieser Ring ist ein wahres Meisterwerk. Obwohl er sehr gross ist
        (weil auch sein Träger sehr gross ist), wirkt er filigran. Weissgold
        und Platin verschmelzen in diesem Ring zu einer Einheit, die die
        Schönheit der einzelnen Elemente nur noch unterstreich. In der
        Innenseite des Rings ist eine Gravur zu lesen: 'Jadee, 3. Woche
        Eiswind Jahr 8'.</text>
    </string>
    <string name="wente_dress">
      <text locale="de">Hach! Sieht der Mann beeindruckend aus in diesem Frack! Und so
        ordentlich! Und so ernst! Und so beeindruckend! Es fällt ein
        wenig schwer, sich auf den Bräutigam zu konzentrieren, weil das
        Brautkleid noch daneben strahlt, aber der Anzug des Bräutigams ist
        auf jeden Fall so, wie er sein soll und sieht toll aus und sehr
        geschmackvoll.</text>
    </string>
    <string name="snowman">
      <text locale="en">Orange nose, black hat, frosty character. A snowman.
        He'll make a fine guard if you use him in a cold place. (USE 1
        snowman)</text>
      <text locale="de">Rübennase, schwarzer Hut, kaltes Herz. Ein Schneemann. Er gibt
        einen prima Wachmann ab, wenn er in einem Gletscher belebt wird
        (BENUTZE 1 Schneemann).</text>
    </string>
    <string name="snowball">
      <text locale="en">These items stay frozen all year round. There seem to be bits of
        ice in them - in the right hands, these might put an eye out!</text>
      <text locale="de">Ein Schneeball. Es scheinen kleine Eissplitter darin zu sein. In
        den richtigen Händen können sie sicher weh tun.</text>
    </string>
    <string name="seashell">
      <text locale="en">This badge pronounces its wearer an official visitor to the
         embassies of Muschelplateau.</text>
      <text locale="de">Dieses Abzeichen identifiziert die Partei seines Trägers offiziell
        als einen Besucher der Botschafterregion 'Muschelplateau'.</text>
    </string>
    <string name="xmastree">
      <text locale="de">Dieser wunderschoen geschmueckte Baum entfaltet in den Wintermonaten eine magische Wirkung auf den ganzen Wald.</text>
      <text locale="en">In the winter months, this beautifully decorated tree has a magical effect on the entire forest.</text>
    </string>
    <string name="stardust">
      <text locale="de">Dieser magische Staub ist aus einem im Winter vom Himmel gefallenen
         Stern gewonnen worden, und ihm werden aphrodisiakische Eigenschaften
         nachgesagt.</text>
      <text locale="en">This vial of dust, made from the remains of a star that fell from
        the sky one cold winter night, is said to have aphrodisiacal powers.</text>
    </string>
  </namespace>
  <string name="ring_of_levitation">
    <text locale="de">Ring der Levitation</text>
    <text locale="en">ring of levitation</text>
  </string>
  <string name="ring_of_levitation_p">
    <text locale="de">Ringe der Levitation</text>
    <text locale="en">rings of levitation</text>
  </string>
  <string name="birthdaycake">
    <text locale="de">Geburtstagstorte</text>
    <text locale="en">birthday cake</text>
  </string>
  <string name="birthdaycake_p">
    <text locale="de">Geburtstagstorten</text>
    <text locale="en">birthday cakes</text>
  </string>
  <string name="seashell">
    <text locale="de">Muschel</text>
    <text locale="en">seashell</text>
  </string>
  <string name="seashell_p">
    <text locale="de">Muscheln</text>
    <text locale="en">seashells</text>
  </string>

  <string name="newbie_info_2">
    <text locale="de">Die ersten beiden Züge mußt du abgeben, sonst wird deine
    Partei sofort wieder gelöscht, um Karteileichen zu vermeiden.</text>
    <text locale="en">If you fail to send in orders for one of the first two turns, your faction will be erased from the game to reduce the number of inactive players in Eressea.</text>
  </string>
  <string name="newbie_info_3">
    <text locale="de">Mit der ersten Auswertung bekommst du einen
    Computerreport, den du mit vielen Tools wie z.B. Magellan benutzen kannst. Wenn du ihn
    weiterhin bekommen willst, gib einer deiner Einheiten den Befehl OPTION
    COMPUTER.</text>
    <text locale="en">With the first two turns, you will get a computer report
    (CR). It can be used with some tools like Magellan. If you want to continue
    getting it after the second turn, please make one of your units give the
    order OPTION COMPUTER.</text>
  </string>
  <string name="defaultorder">
    <text locale="de">ARBEITEN</text>
    <text locale="en">WORK</text>
  </string>
  <string name="temple">
    <text locale="de">Tempel</text>
    <text locale="en">temple</text>
  </string>
  <string name="seaserpenthead">
    <text locale="de">Seeschlangenkopf</text>
  </string>
  <string name="seaserpenthead_p">
    <text locale="de">Seeschlangenköpfe</text>
  </string>

  <!-- starting here: Wildente and Jadee's wedding  -->
  <string name="pavilion">
    <text locale="de">Pavillion</text>
    <text locale="en">pavilion</text>
  </string>

  <string name="portal">
    <text locale="de">Portal</text>
    <text locale="en">portal</text>
  </string>

  <string name="jadee_ring">
    <text locale="de">Jadees Hochzeitsring</text>
    <text locale="en">Jadee's wedding ring</text>
  </string>

  <string name="jadee_ring_p">
    <text locale="de">Jadees Hochzeitsringe</text>
    <text locale="en">Jadee's wedding rings</text>
  </string>

  <string name="wente_ring">
    <text locale="de">Wildentes Hochzeitsring</text>
    <text locale="en">Wildente's wedding ring</text>
  </string>

  <string name="wente_ring_p">
    <text locale="de">Wildentes Hochzeitsringe</text>
    <text locale="en">Wildente's wedding rings</text>
  </string>

  <string name="jadee_dress">
    <text locale="de">Hochzeitskleid</text>
    <text locale="en">wedding dress</text>
  </string>

  <string name="jadee_dress_p">
    <text locale="de">Hochzeitskleider</text>
    <text locale="en">wedding dresses</text>
  </string>

  <string name="wente_dress">
    <text locale="de">Frack</text>
    <text locale="en">tuxedo</text>
  </string>

  <string name="wente_dress_p">
    <text locale="de">Fräcke</text>
    <text locale="en">tuxedos</text>
  </string>

  <string name="ring">
    <text locale="de">Ring</text>
    <text locale="en">ring</text>
  </string>

  <string name="ring_p">
    <text locale="de">Ringe</text>
    <text locale="en">rings</text>
  </string>
  <!-- ending here: Wildente and Jadee's wedding  -->

  <!-- art rewards begin -->
  <string name="hornofdancing">
    <text locale="de">Horn des Tanzes</text>
    <text locale="en">horn of dancing</text>
  </string>
  <string name="hornofdancing_p">
    <text locale="de">Hörner des Tanzes</text>
    <text locale="en">horns of dancing</text>
  </string>
  <string name="instantartacademy">
    <text locale="de">Miniatur einer Akademie der Künste</text>
    <text locale="en">academy of arts in a box</text>
  </string>
  <string name="instantartacademy_p">
    <text locale="de">Miniaturen einer Akademie der Künste</text>
    <text locale="en">academies of arts in a box</text>
  </string>
  <string name="instantartsculpture">
    <text locale="de">Miniatur einer Skulptur</text>
    <text locale="en">art sculpture in a box</text>
  </string>
  <string name="instantartsculpture_p">
    <text locale="de">Miniaturen einer Skulptur</text>
    <text locale="en">art sculptures in a box</text>
  </string>
  <string name="trappedairelemental">
    <text locale="de">Gefangener Windgeist</text>
    <text locale="en">trapped air elemental</text>
  </string>
  <string name="trappedairelemental_p">
    <text locale="de">Gefangene Windgeister</text>
    <text locale="en">trapped air elementals</text>
  </string>
  <string name="aurapotion50">
    <text locale="de">Auratrank</text>
    <text locale="en">aura potion</text>
  </string>
  <string name="aurapotion50_p">
    <text locale="de">Auratränke</text>
    <text locale="en">aura potions</text>
  </string>
  <string name="bagpipeoffear">
    <text locale="de">Dudelsack der Furcht</text>
    <text locale="en">bagpipe of fear</text>
  </string>
  <string name="bagpipeoffear_p">
    <text locale="de">Dudelsäcke der Furcht</text>
    <text locale="en">bagpipes of fear</text>
  </string>
  <!-- art rewards end -->

  <!-- igjarjuk queste begin -->
  <string name="ao_daemon">
    <text locale="de">Auge des Dämon</text>
    <text locale="en">eye of the demon</text>
    <text locale="fr">oeil du démon</text>
  </string>
  <string name="ao_daemon_p">
    <text locale="de">Augen des Dämon</text>
    <text locale="en">eyes of the demon</text>
    <text locale="fr">oeil du démon</text>
  </string>
  <string name="griphonwing">
    <text locale="de">Schwinge des Greifen</text>
    <text locale="en">wing of the gryphon</text>
    <text locale="fr">aile du griffon</text>
  </string>
  <string name="griphonwing_p">
    <text locale="de">Schwingen des Greifen</text>
    <text locale="en">wings of the gryphon</text>
    <text locale="fr">ailes du griffon</text>
  </string>
  <!-- igjarjuk queste end -->

  <string name="rm_adamantium">
    <text locale="de">Adamantium</text>
    <text locale="en">adamantium</text>
  </string>
  <string name="adamantium">
    <text locale="de">Adamantium</text>
    <text locale="en">adamantium</text>
  </string>
  <string name="adamantium_p">
    <text locale="de">Adamantium</text>
    <text locale="en">adamantium</text>
  </string>

  <string name="adamantiumaxe">
    <text locale="de">Adamantiumaxt</text>
    <text locale="en">adamantium axe</text>
  </string>
  <string name="adamantiumaxe_p">
    <text locale="de">Adamantiumäxte</text>
    <text locale="en">adamantium axes</text>
  </string>

  <string name="adamantiumplate">
    <text locale="de">Adamantiumrüstung</text>
    <text locale="en">adamantium plate</text>
  </string>
  <string name="adamantiumplate_p">
    <text locale="de">Adamantiumrüstungen</text>
    <text locale="en">adamantium plates</text>
  </string>

</strings>
